# Типы данных

Clojure предоставляет несколько встроенных типов данных:

1. Числа: Clojure поддерживает целые числа, числа с плавающей точкой, длинные числа и рациональные числа.

2. Строки: Строки в Clojure представлены в двойных кавычках, например, "Hello, World!".

3. Булевы значения: true и false.

4. Nil: nil в Clojure представляет отсутствие значения.

5. Символы и ключевые слова: Символы используются для представления идентификаторов, а ключевые слова (начинающиеся с :) используются для представления констант.

6. Коллекции: В Clojure есть несколько типов коллекций, включая списки ((1 2 3)), векторы ([1 2 3]), множества (#{1 2 3}) и карты ({:key1 "value1", :key2 "value2"}).

7. Функции: Функции также являются типами данных в Clojure. Они могут быть анонимными или именованными.

8. Регулярные выражения: Регулярные выражения представляются в виде строк, заключенных в двойные кавычки и предваренных символом #, например, #"pattern".

9. Метаданные: Метаданные - это данные, ассоциированные с другими данными. Они представлены в виде карт и могут быть прикреплены к различным типам данных с помощью символа ^.

10. Атомы, волатильные, агенты, рефы и вары: Это различные типы ссылок для управления состоянием и синхронизацией в Clojure.